台灣準醫生憂心國民黨「小丑治國」擔心「亡國！」 賴清德自信回應：民調已與韓國瑜平手

準醫生擔心KMT小丑治國 賴清德自信回應：民調已與韓國瑜平手

2019-05-15

〔記者蔡淑媛／台中報導〕前行政院長賴清德今天下午受邀到中山附醫演講「醫學與人生」，面對醫學生提問國民黨有意角逐總統的人醜態百出，民調卻升高，憂心「小丑治國」也擔心「亡國！」賴清德強調，10個民調中自己有5個贏過韓國瑜，且有媒體的最新民調，自己幾乎與韓國瑜打成平手（落後僅0.4%），強調大家支持他，他就有把握在打贏明年選舉，讓台灣不至於被併吞，也讓真正會做事的人能為國人做事，現場也掀起學生歡呼聲。

學生提問，非常擔心國民黨會贏得總統大選變小丑治國，認為民進黨蔡英文或賴清德誰贏都好「不要他們就好」，對於同溫層學生感到焦急，賴清德表示，9合一大敗後，立委保住基本盤只是止血，誰要代表民進黨、誰有戰鬥力，由人民做主，一旦選擇誰最能打贏這場選戰，輸的人就要支持贏的人，第一道民主程序完成才能團結黨內，目前已分散力量。

賴清德也坦言，目前總統民調裡國民黨仍是韓國瑜較高，但韓國瑜也自爆，10個民調，我有5個民調贏過他，如果大家支持我，我有把握在明年選舉打贏，讓台灣不至於被併吞，也讓真正會做事的人能為國人做事。

針對韓國瑜日前表示選上總統要在高雄辦公，媒體也問及賴清德曾在2年前表示要把總統府遷到台南，賴清德表示，韓國瑜是高雄市長當選之後，沒多久出馬參選總統，恐怕會違反高雄人民的期待，所以他才會講說在高雄辦公「並不是遷都的概念」

賴清德說，韓國瑜說要在高雄上班，可能就是解決高雄民意的問題。可是也沒有清楚說明如果他真的得到國民黨的提名、也真的當選，1月11號選舉，5月20號就要上任，這幾個月當中行政單位有沒有辦法解決總統上班的問題，韓國瑜也必須要清楚說明。

賴清德強調，從台南立委、市長到擔任行政院長，都主張台灣應該要考量遷都，立院遷到台中成功嶺、行政院院會遷到台中高鐵附近興建院本部，讓台北市可以成為台灣的經濟中心，讓中部可以成為台灣的行政中心，總統府遷到台南或遷到高雄南部地區，我覺得這個都可以考量，但是都是一步一步來推動，先立法後行政，然後看看整個解決台灣區域平衡的問題，可望解決台北市人口集中盆地效應、溫度不斷提升的問題，一旦災變也可解決分散救援的問題，這與韓國瑜提出總統在高雄辦公是不能相提並論。
<自由時報>

台灣發大財！
有咩好擔心！

台灣人準備「回歸」中華人民共和國啦

小丑治國
台灣發大財